美國卸除日本軍事禁錮 大和軍魂再現？

圖片來源：AP

日本工業科技與美國並駕齊驅 太陽帝國即將重現

中國在南海與各國的軍事對峙已經升級到戰爭一觸即發的臨界點。日本打破了二戰以來的國際慣例與條約，除了加入「五眼聯盟」這個白種人國家的情報聯盟組織外，也積極對東協國家經濟、軍事援助，增強地緣政治影響。不過日本向來自認為是亞洲的「白種人」！民族有極高的優越感。當然啦，這也是因為日本自從明治維新後，仿效歐洲工業革命的重工業興起產業與製造的優良傳統。日本的工業研發在二戰時期與美國、德國形成「三國鼎立」，當時世界上只有兩個國家有能力製造航空母艦，第一是美國，再來就是日本。二戰期間，太平洋慘烈的海戰是的美日雙方在海軍的質與量上面的大對決。從此以後美日兩國就奠定了海上霸權的開拓歷程。

三菱重工業 與世界軍工龍頭洛克希德馬丁同級

日本在二次大戰中的零式戰鬥機是開戰當時的空優戰機，把英國的噴火式戰鬥機打得落花流水，直到美國Lockheed洛克馬丁公司生產的P-38（雷霆式）雙尾翼戰鬥機出現後，日本的三菱A6M0零式戰鬥機的制空權與空優性才被美國取代。依照軍事工業的發展歷史而論，美國目前在全世界獨佔鰲頭的Lockheed Martin洛克希德馬丁（就是製造F-35匿蹤戰機的公司）的（亞洲版）就是日本三菱重工。三菱重工除了自製F-2本土戰機之外，同時美國也授權在當地生產F-35戰機，繼而研發生產自製的第六代匿蹤戰機（比擬F-22級別的第五代空優匿蹤戰機）。

日本軍備解禁 未來稱霸亞洲 大和軍魂再現

日本自從二戰侵略亞洲戰敗後，禁止擁有三軍，只能備有自衛隊，戰力與軍事發展都受到限制，同時又有美國負擔日本的國防，導致日本的軍事工業受到嚴禁的管理與監督，不得發展具有攻擊性的武器，不得出兵日本領土以外的戰鬥部署。即便是這樣的國際規範來限制日本的軍備擴張，日本在2016年的全球軍事年鑑中的軍備實力仍然名列第9名，二次大戰期間，日本名列全球第二，超越德國，僅次於美國！

如今美國在2018年開始通過法案，解除日本的軍備發展禁令，直到2020日本國會通過恢復日本的三軍國防正常化，成為（主動防衛）模式。那就是說日本可以與美國一樣同步發展高科技軍備以及大規模殺傷性武器，日本軍隊隨時、隨地可以出擊海外敵方。如此而言，以日本的經濟實力加上先進工業進程與領導性的高科技產業，不需多時，日本立即就可恢復軍事強國的昔日榮光，到時候中國、俄國都會感受到日本的軍事威懾。

除了恢復傳統三軍的陸、海、空兵力之外，日本也效法美國的太空軍而成立「宇宙作戰隊」來抵禦由中國來自太空的威脅。日本的實力在不久的將來更會超過俄羅斯這個第二大軍事強國。然而，這個被喚醒的桃太郎會是穩定太平洋的定海針？還是沈寂出土的武士刀呢？

太空自衛隊

想睇高達

帝國重工

二戰太日本帝國金屬細工唔係好掂咋喎

二戰

你唔好再攞啲舊啲嘅黎講？

二戰點超越德國

連蘇聯坦都唔敢打

佢篇文吹到當時好撚掂呀麻
你有無睇內文

"當時世界上只有兩個國家有能力製造航空母艦，第一是美國，再來就是日本。"
飛機文bye
皇家海軍被人神隱左
就算齊柏林都完成度過半

係
都唔睇下德意志最出名既俾斯麥係俾邊個打到斷腳
唔計皇家方舟都仲有隻無畏號又係出名

成日覺得如果日本當時識收
唔比軍國主義腦衝
好好管理東北三省韓國台灣
之後個日本會點

二戰十大航母：

1、企業號航母
2、大黃蜂號航母
3、翔鶴號/瑞鶴號航母
4、埃塞克斯號航母
5、列剋星敦號/薩拉托加號航母
6、赤城號航母
7、加賀號航母
8、皇家方舟號航母
9、大鳳號航母
10、信濃號航母

無畏號航空黎咩

仲有句經典對白

長遠要玩埋軍工出口，賣啲比印度越南

無啦啦篇文講日本歷史睇到好尷尬
又三國鼎立, 又A6M0

可畏打錯左

A6M0都吹到神機一樣先好野

東三省就係關東軍下克上，自把自為打返來
你大本營憑咩唔俾後人腦衝？

所以咪話如果識收囉

ww3 不遠

陸軍馬鹿

不如話唔搞珍珠港

珍珠港係被迫要打

問題係識收又何來東三省？

cold war 2.0似d
分中西陣型, 今次俄佬終於可以抖下
等睇中國 巴基斯坦 侵朗表演

天皇陛下萬歲

就算比你起返軍隊都冇用 都唔夠人

日本都係向英國學海戰同造船
HMS Illustrious
HMS Ark Royal
法國有Bearn
意大利有Aquila
點會剩係得美國同日本造到航空母艦

Rx-78出動

尹志平？

準備打仗了

佢個意思我估係見好就收 好似賭錢咁 贏錢就即刻割禾青 拎完東三省 台灣就唔打 慢慢發展經濟

睇多啲日本史啦

美國嗰陣同日本利益對立
冷戰變蘇聯/日本東亞/美國三面對立

超越德國

寫呢篇文嗰條友
我諗中學畢業都冇

李爕陽（美國矽谷國防資訊分析師）
專家食屎.jpg

可畏太重 未行完禮就自己落水

整渣古

無得見好就收
關東軍冒險取得東三省
大本營唔通退返俾中國？

既然要收下東北，自然要追認軍功，
之後又點限制軍人自己腦衝？

一開始已經唔係文人政府，成套哲學都相信軍國發展
連天皇都管唔住軍人

同埋日本仔d坦克同槍廢撚到 當年日本坦克出名用紙皮做
如果唔係隔離中國更加廢

櫻花大戰

識貨之人揀三菱

人地套戰術初期係跟歐洲參考嚟打
之後改善咗戰術咪力壓到零戰
咩叫等埋P-38

唔好太大期望 始終自衛隊作為一支零實戰經驗嘅軍隊
其實日本最大價值就係提供基地比美軍布武 或者如果支那搞台灣可以協防少少而已

唔搵皇軍嚟講唔通搵戊辰內戰？自衛隊一次仗都無打過講條撚？

其實日本二戰軍工係叫做ok above par
但戰後比美國閹曬
所以篇文只係老吹 唔好太大期望

日本用強國嘅地下關係應該好深喎
今時今日嘅日本會唔會養多條異形出嚟

㗎仔真係好撚型

二戰美國軍援比民國啲m4 sherman 試過一炮打爛兩架日本輕坦 真正嘅一炮雙響
日本車洽鳩民國無坦克就叻 一旦遇到任何其他嘅同期裝甲 連意大利貨都挑唔過

簽美日諒解條約唔係可以保著滿州國
不過算啦 都係ff啫

台灣啲傳媒係小時不讀書 長大當記者架同香港professionalism好唔同
黨國餘毒嚟

係佢自己嗰時腦衝啫

噴火同零式只係係澳洲達爾文港打過一場空戰

cold war 2.0係真
但俄佬都係會係新軸心國二號人物
支那攻略遠東時 俄佬就幫手係歐洲抽水為支那分下憂

加埋0實戰經驗未打過仗嘅紙上談兵

不過威爾斯親王號又比日軍打沉

怕支日聯手
到時日本仔科技，支那資源

信濃就算啦，未有任何戰績一出海就沉咗

台灣傳媒係咁風氣
講開小時不讀書 長大當記者
黨國餘毒嚟

打珍珠港只係俾藉口美國直接參戰 美國想打好耐啦 嗰陣納粹德國係咁喺美國境內散播納粹主義同埋煽動啲人密謀推翻美國政府 納粹喺美國嘅代理人同德國嗰邊有直接聯繫 淨係單憑國家安全美國已經可以開戰打曬日本同德國

日本二戰坦克 = 鐵皮車...

美蟈作為蚑那附庸蟈, 真係解禁都係日本做埋支那附庸蟈為大前提先發生
聯合打鳩歐豬國家

咁撚樣都寫得出
重讀中學啦

十大航母係排水量鬥大?

信濃號憑咩上十大
艦載機又少,又咩都無做就係瀨戶內海沉左

機械化部隊唔係重點，對付亞洲人夠做

換光輝號入去 仲有用過信濃

「我地又見面喇」

最睇唔撚起就喺日本仔

第一件事希望打尻中國

每個國家既軍隊，因應潛在對手唔同，都有唔同既focus
好少有支軍隊係十項全能

二戰日本主要目標有二
1）對華作戰 - 中國廢到咁，用紙皮坦克就夠打平原戰，打到入山區，重坦都無意思啦，慳番d錢同資料起戰機同船
2）係東南亞同太平洋對英美海軍 - 佢既海空軍實力，大家都見識過啦，唔差呀

唔通你又話二戰德國海軍既水面戰力廢，一場似樣少少既海戰都打唔出，淨係係到潛水咩（二戰德國連一條航母都造唔出）

德國建造Graf Zeppelin 號日本有提赤城號建造藍圖同技術支援.

俾日本海軍飛行隊轟炸機沉咗
全世界第一隻主力戰艦俾飛機炸沉
大和號都係比空母飛機炸沉
大砲戰艦海戰能力唔夠航空母艦

御命十三

我睇垃圾content farm 每日頭條
噴火同零式打過好幾場
交換比數字真係唔多好睇

噴火係曬歐洲戰線，點樣俾零式打得落花流水？

見到張gif即時爆笑

開發龜霸同魔蟹打遼寧號

亞洲黎講係幾勁既。。。

企業號中途島戰役一部打爆日本既赤城號、加賀號、蒼龍號同飛龍號

排第一當之無愧

大日本帝國萬歲

唔好講笑, 日本仔飛機好撚差...
佢開頭贏係贏機師技術同防護換機動性,兩樣配合先贏到西方機
D引擎完全唔掂搞到新機遲遲生唔到出黎
飛機機砲,因為機身強度拎晒去換機動性.,搞到個機砲連D皇牌機師都用到屌屌聲

殺光支鬼！

Gundam！

信濃號可以上的榜

1.最快沉沒航母
2.體積及艦載機比例最少航母

讚日本唔係問題，但吹到零式戰機同聯合艦隊咁屈機好似吹大左wo

錯囉

日本陸軍的第一假想敵---日本海軍
日本海軍的第一假想敵--日本陸軍

可能性好細，因為當時日本軍人侵佔東三省韓國同台灣已經興奮到覺得自己國家好強大，侵略野心唔會咁快停止，侵略中國同東南亞就係為咗奪取更多資源。
假如攞完呢幾個地方之後唔再打仗，中華民國應該會慢慢強大（eg 黃金十年），之後蔣介石呢個民族主義者都會搵辦法攞翻東三省呢個地方，因為係國恥，更唔好話背後仲有蘇聯睇住東三省呢個自然資源豐富既肥豬肉，所以日本當時有國力優勢唔打仗，之後台灣東三省都係一樣會失去，因為中國地大物博，資源又多，比時間佢慢慢發展始終會變成一個強國，邊個朝代都係。

企業號既戰績點只咁少
美國陷家大修緊個時企業號一個頂撚晒成個太平洋航空戰力

但講敬語先抵死

無計，班後生仔要上位就要拎戰功
你唔打仗阻人發達分分鐘好似犬養毅咁比軍隊少壯派射Q死你

EP 1決戰 遼寧號

支

無留意新聞

日本已經修憲，可以正式擁有軍隊？

零式犧牲左火力同裝甲換取續航力同機動性 初頭確實係屈曬機 玩殘班美國佬
但係之後俾人睇穿曬 美國一出f6f地獄貓 零式基本上已經算落後
自己國家生產力連美國十份一都唔夠 搞到雖然後期有紫電改但點都要迫住用零式

咁樣根本冇得比較
日本係唯一能夠建立殖民地嘅非白人國家

宇宙戰艦大和號

咁支那依家都係
不過支那晨早買通埋美國總統

呢個真

咪係搵咁遠嚟講
依家日本邊有個陣嘅軍工水平

大和軍魂萌，全部戰車戰艦飛機大炮都係女女黎

信濃號本身都係未完成艦

海陸之爭，CLS到由7.7機槍以上，兩軍所有機槍機炮彈藥全部不通用

錯重點
日本當時惡得起因為民國根本就好少坦克大部份軍團莫講話裝甲 車馬都無得坐 日本鐵皮車質量唔係好 但勝在日本有足夠工業能力量產
其實日本本身啲panzer有潛質做得好啲嘅 但係軍部因為知道民國無坦克 覺得廢鐵車已經夠用 所以就長期壓低陸軍裝甲嘅budget 批曬比海軍造船打美國（然後又要被美軍裝甲打返轉頭）
所以後來日本陸軍啲軍官聽到有海軍軍艦畀美軍炸沉係居然會開香檳慶祝

豆戰車

完全認同
就算係裕仁天皇
佢都承認日本打輸咗的其中一個主要原因係日本海陸兩軍完全不團結

但好彩既係對方都係零實戰

日本陸軍同海軍憎對方仲大過憎美軍

當年聽到海軍沉船戰死 陸軍係開香檳慶祝佢哋榮歸靖國神社

唔使彈藥 係所有機械嘅零件都要訂唔同尺寸
嚇到希特拉真係派間諜去查日本有無打內戰

零式贏spitfire？

紫電改唔好講產能...
連靚D油都無,作戰性能打左折扣

唔係 支那係好耐以前啫 韓戰、越戰、印戰、支越都算嘅
點都叫做好過日本一次都無
一個比女飛完幾年無拍拖嘅a1/2/3/4偽毒同一個a0之間嘅分別LOL

打果班都差唔多老死晒
日本都有叫做軍演下

咁公道講句支那自己都會軍演嘅 不過專業程度差幾多我就不予置評

未老死。之前先有班爭取福利遊行結果比班年齡同自己仔女一樣嘅武警公安城管打鑊鳩
隔住個mon都聞到陣condom味

俾佢解鎖就真係不得了

IJN早期對美軍的確有優勢 中途島美軍只係險勝

德國希特拉橫掃歐洲，殺左幾百萬人
戰後居然仲可以保留德軍
相反日本無啦啦就被人裁左軍

日本仔自己開發套神盾系統出來逼美國共享技術
比佢rebuild到 重生IJN唔係冇可能

小時不讀書
長大當記者
台灣風氣嚟
黨國餘毒

因為德國分開咗SS同國防軍
加上德國係對蘇聯前線 唔cut得

類似依家渣哥同龍門咁啦

我聽講佢哋煽動墨西哥同拉丁美洲參戰

完全零ge
一路都有派少少去 UN mission+ 幫美軍
話做人道工作 其實點會唔偷師

你咁講都要民國唔反攻先得㗎
打到一半你話唔打就唔打？

你諗得佢哋太聰明喇 send去全部都只係medic sapper一類似專業人士多過兵嘅技術、後勤

唔好當美日聯合軍演流架啦
某程度上海自等於係美軍編制入面

唔會 已經太耐無打仗

當時世界上只有兩個國家有能力製造航空母艦

Dllm 你當不列顛祖國死㗎

會乜都無哂 會比戰後殖民地自主所帶領既潮流底下被迫放棄

係send engineers
但係冇人話唔派士兵保護佢喎
梗係要d護衛

當時亞洲除咗日本同支那之外其餘全撚部都係殖民地（蘇、俄亞洲版圖其實都係陸生殖民地）
咁一場得兩個人嘅賽跑 攞第一代唔代表佢勁？

當時有隊癲佬沿住馬拉一直衝喎
直程威脅到澳洲 而中國wfc
呢個位陸軍爭功 班政客又上腦
搞到逼住海軍要打珍珠港立威同逼美國簽和約

中國入口啲坦其實靚過日本只不過數量問題
日本工業基礎可以生產到正常數量 中國靠入口 分分鐘成個師得幾架坦克用

有打仗工業先可以再進步

巴頓提出保留德軍繼續同蘇聯作戰,可能因為咁所以被炒魷,最後離奇死於交通意外.

係
仲有Ki-84四式 Ki-63三式 明明呢三架係日本最有實力既戰機 但最後都係要死用零戰

呢個工作係其他盟友嘅軍隊負責自衛隊自己無combatant出過境

海陸軍咁多年仇口由幕府時代薩摩藩同長州藩嗰陣已經開始有
兩軍內鬥可以話間接玩死成個日本帝國

咁事實上世界上海軍近五十年都冇乜打仗
海灣同反恐都只係後援角色
但係主力係CA
而日本又係元祖級CA玩家佢起手一定好過支那 仲要有美國system 加持
世界top5海軍 爛船都有三斤釘

咁而家滿洲國應該會係香港人第二鄉下

難講
珍珠港是最大敗筆

講就咁話啫
我唔信佢咁乖仔
好似大陸咁佢send engineers 去UN peace mission 都全副武裝啦
自衛隊裏面有一大堆人想剝咗自衛呢兩隻字好耐

226之後已經冇野阻止到統制派影響政府決策

冇記錯國軍好似買入過50架M4 Sherman
不過咁少可以做到咩

技術上日本係同歐洲大陸海軍接近
但實戰經驗真係差太遠
同埋海軍係二戰過後個角色定位就變咗支援 所以你見依家大部份武器研發都係海對陸 航空同海對海已經好似皇軍裝甲研發咁失曬寵

咁佢而家就係砌住閹割版航母玩住先
夠㩒住支那一陣都好
一甩咗自衞就精彩啦

珍珠港係無得唔打

珍 如果唔係因為第二次世界大戰 噴射引擎技術唔會發展得咁快
如果唔係因為德國有份設計V-1 V-2 Me-262 班工程師過曬去美國 都幾難想像人類去到1969年已經上到去月球

日本民族性不嬲係守規矩
唔似支那

主要係東南亞班陸軍打得太high 仲想食袋鼠

唔係買
美軍lend lease act送
而且上到戰場幾乎無敵
當然佢主力有好多其他萬國牌

唔會 最多支援下台灣
其實自衛隊變國防軍只係名 實際內容唔會差太遠

邊到守規矩？又唔見佢守戰爭法

唔會 當年有分皇道派同統制派
統制派最後贏咗政變但策略錯誤

日本民族性係守規矩
笑撚到我仆街

九隻準航母
點會去做人護衞咁簡單

你不如話早啲發現大慶油田
唔使迫住打太平洋戰爭

如果50架可以集中一齊用 有機可以係日本條戰線 打開一個缺口
日本冇車可以反m4 反坦克炮又打唔穿m4前甲
日軍唔算全機械化 同埋通訊都算慢 如果打穿咗個缺口可以玩反包圍 襯日軍反應唔切
可惜現實打穿咗係冇後續
唔識步坦協同
補給太慢
打落嚟又唔識守

好難講 美國係咁ban日本石油同搏比佢打有咩分別
如果唔係因為統制派笑到最後真係唔知日本會唔會打
btw hi darling ching 以為你喺車區

日本撚有咁多 日本得兩隻出雲同加賀之嘛

咁打啦

日本根本係個好危險既國家

支那一定有難

佢仲有幾隻細D
日向級 大隅級
出雲級仲有planning造新艦

日本民族性本身就充滿矛盾
去到國際舞台變有話守規矩 淨係堆國際條約有得破既都比日本仔破曬啦

計埋M3 Stuart 同其他大大小小蘇聯坦克可能真係有機

根本唔會有機
地理上中國根本唔識合用裝甲部隊

大和

Ban石油做下樣啫 驚佢賣太多比德國
當時美國佬同主和派準備講數 叫停打袋鼠
但係珍珠港太突然

華北平原同中原囉
其實張作霖死前東北軍軍備唔差
係佢個仔敗家

習大大成功爭取日本軍國主義

有軍備都冇用
由上到下既人員都係咁垃圾

細嗰啲已經唔夠資格算準航母夠資格叫準航嘅係得出雲加賀

張作霖唔死都可以一戰 因為都叫做有空軍 有戰車
當時朝鮮日軍都係九流質素
佢個仔就叫D兵留喺營比人殺

見唔到有

重建大東亞共榮圈！！！！

我要大和號 搭載磁軌炮

日本仔好似係心理上同生理上都未準備好開拖，但佢又有咁嘅技術。美國就成鳩日開細拖練兵，每分每秒都準備好郁鳩你。

日本人玩緊原神 不了

可惜既係巨艦大砲時代80年前已經過時

南京大XX 2.0

笑能左，日本人唔係守規矩，係唔敢做第一個作反嗰個，只要有一條友帶頭佢後面啲人就會跟住作反

而家d日本人
個個都膽小怕事
邊會變返以前咁……

但係中國軍隊全程計，一場有規模既纖滅戰都打唔出
去到最後一年，日本本土俾人炸，海軍兵敗如山倒，精銳部隊抽返本土，都仲可以打出一號作戰，將中國一分為二
以執行任務黎講，陸軍算係咁啦

高達aka剎那

芝蔴仁沒有一粒蘑菇的

一日唔做決定一日都唔會錯
但真係拖到前線暴走

咁咪唔駛做決定囉
搞掂

唔係佢地勁
係因為支那班人真係好垃圾

日本當時嘅焊接技術領先全球架喎
佢哋啲戰艦唔駛用咁多柳釘相對較輕所以先整到咁多巨型戰艦
美國係響開戰之後先趕上黎

Very sad but true

睇萌系動畫大嘅日本人仲有冇軍魂？

去查下武漢 長沙 幾大會戰點打就知
留成百萬人做condom比上級走佬入重慶 靠屍體擋

再起就係大和號”直升機護衛艦”，跟住8萬噸排水量😏

唔係日本二戰on99去打美國 依家大東亞共榮圈就第二大經濟體

最深刻係前兩年夜晚係廣島過馬路，紅燈成條路無車大家好守規矩係度等，我個frd忍唔住紅燈照過馬路，後面班日本仔即時跟埋一齊過

領...先?
日本仔個焊接品質對比同期點都講唔上係好
你睇佢d坦克就知

ching 你條時間線係咪亂咗
袋鼠去到42年第二季先開打喎，而偷襲珍珠港嗰一日先同時開始侵略東南亞

Ok sor 咁應該係大家各有各planing 爭功

我講戰後

其實係想用你個friend做肉盾有車嚟撞死佢先

隨時台場部嘢真係飛出嚟

過份美化

打火機戰機可以比佢地吹到上天真係😂
btw 太平洋戰爭前期美軍戰機廢係事實，但係唔代表日本勁
德國 Stuka ，英國噴火式，美國 後來嘅F4U 架架都唔洗放棄機師安全，係得零戰打一下就著火，打到最尾冇機司用只可以玩神風

當時世界上只有兩個國家有能力製造航空母艦，第一是美國，再來就是日本

見到已經知唔洗睇

唉啲人都唔知睇咩野史
啲世界觀亂咁嚟

咪巨大版北韓，可以點

Stuka
講戰鬥機你架俯衝轟炸機jm9

本身俯衝式轟炸機呢個概念就係時代技術唔進步妥協嘅產物

成日覺得如果支那而家識收
唔比軍國主義腦衝
好好管理東北三省大灣區香港
之後個支那會點

最後咪發展左部G型出黎,後尾啟發埋美國整A-10
德國佬D概念同實踐其實好領先

移動棺材

美軍唔夠軍力守台灣, 一定要日本幫拖
日本要增軍, 甚至升格做常規軍, 就一定要借台灣過橋
呢個deal係完美

論啟發有排都未到Ju 87G
Hs 129 同 IL-2 設計影響力大好多

究竟以軍人的作戰精神來講，大和魂係世界上係排第幾？

其實最主要係德國係兩次大戰為咗贏將好多實驗性嘅技術直接上咗戰場

相反同佢有咁上下技術嘅英國因為本身有錢同兵源唔多，唔願意將戰場變實驗場（當然英國人為咗啲戰略目的都好願意送士兵去做戰術實驗場）

美國佬兵力多，但本身思維都係傾向唔將戰場變成實驗場

呢個思維導致德國睇落好突出，因為英美本身好保守，當然德國人概念同實踐上的確係有一手，但可惜德國佬係二戰最掂嘅嘢普遍都係啲保守野（EG panzer iii iv)

Ju87根本係德國人用保守嘅概念，但做出最好嘅嘢嘅例子

二戰日本軍備應該得魚雷叫做領先

應該用呢支旗！

海自係用緊哩支喎

唔係英國唔想搞,係有班左膠向到阻住晒
噴火式差D收皮都係因為班左膠

美國佬係要個樣野真係work,可以量產先會送上戰場

仲有重巡同輕巡

海軍就贏
陸空戰力根本唔係一個級別

重巡應該係意大利

雖然日本工業技術好 但讚人都要Fect check
二戰時 英 法 德 意 都有自己整航空母艦服役 唔只美國同日本

唔好意思，呢支至o岩..

唔熟
比起美國有咩優勝？

速度,用魚雷能力

未玩
本身已經唔係特別先進
第四艦隊事件後直情倒退

識作弊囉

論戰力日本重巡應該係最強（早期）

本身美國軍隊係超級保守，所以好多野係要work同埋多重保險

但日本唔同，日本本身淨係睇戰力，所以日本好多重巡同噸位多人好多武器（+作弊呃人細噸數）

相對而言，日本嘅船普遍生活環境係熱到仆街+難民營咁（大和除外）

如果計條約艦應該係法國同意大利爭，但我覺得日本都唔差（仲有冇份玩條約嘅德國）

美國同英國就算吧，一個中撚咗伏逼住要將重巡當戰巡，本身運用思維都唔同（仲要好廢），一個根本冇心機玩重巡淨係諗住隻船有203多幾隻就算

輕巡唔計最上呢隻出貓野，應該係英國最勁

但一過咗條約，美國啲乜牛鬼蛇神都出曬嚟，點玩

噉樣比較冇意思，日本同美國艦隊戰術完全唔一樣
日本重巡同輕巡都係艦隊決戰入面夜間消耗戰嘅主軸- 重巡打擊敵方護航艦，輕巡帶水雷戰隊攻擊主力艦隊，所以日本啲重巡同輕巡都係主攻型+高速
美國巡洋艦絕大多數係 fleet screen 唔會近身肉搏，30年代初美帝唔夠錢起大量巡洋艦所以索性將近身肉搏角色轉移俾 DD/DL，一刀切將大部份巡洋艦嘅魚雷管拆晒

美帝因為冇戰巡焗住用巡洋做戰巡角色

日本乜春都係勁過人，打死人嘅陸軍思維

兩個都唔同世界

不過事實證明老牌海軍國家（雖然USN唔算老）永遠是對的

德國D bb艦介乎bb 同重巡之間
對比日本例子咪金剛級 天城級
而愛宕級先係真正嘅重巡
大概等於德國沙恩霍斯特呢類

美國一開始得返戰前嘅輕巡用 但後期開掛都整到Alabama呢啲細碼Iowa同一打打克里夫蘭

不過bb Iowa 南達 北科 呢三個class都係打唔贏大和

真

不過唔覺得戰巡形態 Lexington 會好過美帝啲後條約重巡 得七吋裝甲

大和碌炮係好勁
但係都要打得中先有用
Iowa嗰套mk1 computer fcs領先大和幾倍
全天候火控 加埋16in 重彈
點睇都唔會輸

就算輸都冇所謂，之後會有十二隻iowa同你玩

山本一夫

美國佬有自動裝填已經屈到天花板,仲有VT引信打飛機

08年未做左比你睇會點

打唔贏大和就未必,大和460砲某程度上都係因為技術問題先要繼續用口徑換射程換威力
IOWA級成套架生先進好多

係
不過美國仲冇信心到整蒙大拿

雷達廢已經輸7成啦
D魚雷又成日驚爆丟落海多過射出去

講砲勁,意大利嗑藥砲都勁野
威力同406MK7差唔多, 仲要命中記錄

盟軍打完場仗先知大和型實際參數

佢哋情報估計大和只係四萬噸級16吋炮戰艦，所以冇特別大嘅反應，沉撚晒先知實際size

法國係咪仲有隻戴高樂號

講緊二戰航母，戴高樂要穿越時空喎

載高樂係戰後先有

咁不如穿隻遼寧號翻去

二戰得一隻Bearn
戴高樂現代船

齊格飛就係用日本圖紙，不過未配到航空兵就開打變左運輸船。

天皇諗住關東軍真係掂，反而海軍班友務實啲，不過天皇柯打就唯有去馬。

中國戰場梗無敵啦，美國佬hea 住都55波，動真格就收你皮。

雖然吹得幾好睇，
但都係打少D飛機先

打珍珠港係木諗住拖延時間，但係埋牙又攪到唔拖唔水，美國就真係半年內進入全面戰鬥狀態（當然美軍調走航母就擺明知道一早知日本仔計劃，況且美國就算無人攪佢都要半年集結軍力，你攪佢佢仲快左。）

無實戰就無，出兵要一大班基地建立補級勁複雜，英軍係廢但經驗唔差得過美國俄國。

明明係無晒戰列艦先迫美國海軍轉型到用航母做核心

佢係錯在冇計時差

日本都去唔到，海上打唔過美國，入去雨林又迷曬路，搵埋台灣原住民都攪唔掂。

巨艦大炮係登陸戰仲有用，用艦炮壓制對方。

美國機師後來都唔怕中日本彈，因為遠少少就打唔穿機身，日機要去到好近先射得入美軍機。

唔知點解一開始覺得有彭斯feel

咁美國贏啲運仔

諗起閃電11人

實際櫻花突攻機係無乜戰績。

好似一開始就用薩奇剪咬返住
後尾俾人俘虜咗㗎原機睇透咗，發覺俾人咬住唔可以爬升（爬升率唔夠零式），反而要俯衝加速，零式高速近乎轉唔到彎
話等埋地獄貓就差唔多
同埋P-38架機咁嘅結構點打空戰，用嚟長途截擊恰下無護航嘅山本就得

技術無斷，但人心斷曬。

簡接出左正露丸

飛機文到大量資料錯誤
三菱重工點同洛馬比？咪以為人地俾佢代工F-35就同grade，洛馬手上幾多黑科技未出，三菱連心神都未搞得掂

想去橫濱

心神好明顯比美國佬叫停

我覺得應該有約克城號，人地3日大修完趕返出嚟，唔係邊有魚雷轟炸機掩護班俯衝

試飛都吽下吽下咁，而家又走去搞X-3

心神係吹出黎迫美國賣F-22，點知出埋F-35 心神先試飛。

船打船越大隻
越易中飛彈同魚雷
USS Missouri同Wisconsin 系伊拉克冇堆船導彈先攞出黎
同大陸北韓打仗用戰艦同做靶冇分別

大鳳號
重裝甲 密封艦艏有現代化意義
但第一場就沉 零戰續

日本有時吹吹下都得嘅
例如F2個aesa黑科技

見原神日本咁受歡迎就覺得冇咩希望

火力平，二來美國都係有曬制空制海先出個兩隻野。

自己睇動漫啦

解除封印

IHI

同支那畜一樣

那

日本海軍二次大戰重用航母既戰術領先全球
皇家海軍係南海都俾日本海軍收皮

打東南亞係迫不得而
日本係偷襲珍珠港之前已經俾美國制裁禁運天然資源
日本本土缺乏天然資源
被鎖國一定冚家鏟
偷襲珍珠港+打東南亞都係背水一戰

日本仔本身已經好有野心，後尾打贏日俄戰爭，又霸完東三省之後直頭覺得自己天下無敵，好傲慢，所以先話可以三月亡華，點知蔣介石顛到攞全國精銳堆落去上海已經差唔多頂咗三個月

唔好玩啦 睇吓而家日本出生率 睇吓而家日本啲娘化㗎仔 打仗？打條撚呀

調走航母應該只係諗太多, 純粹美國有D運仔
當時航母係美國既定位同其他國家一樣, 諗住只係輔助,戰艦先係主力輸出
所以如果真係要調,唔會剩係調走一隻航母

密封艦艏 都係學英國姐

其實中途島美帝有得贏都係多得南雲忠一臨場調兵遣將on9
雖然就算日本係中途島大勝
以當時美帝既工業力量
贏都係遲早既事

南雲ON9之餘,美軍本身都做左唔少努力
例如破解密碼
企業號既飛行中隊冒住無油返航既風險堅持繼續去搵日軍蹤影,然後發現到一隻驅逐艦再跟蹤佢發現到日航大隊

其實真係幾型

南雲有得揀咩
唔通真係由得中途島番黎既機自生自滅咩

南雲搞到D飛機唔知換乜裝備好
搞到當時被企業既機隊攻擊時幾乎無任何戰機係天到飛
加上一般航母唔會因為一兩粒炸彈直接炸沉,但南雲既命中搞到成個甲板都係魚雷炸彈, 一下引爆晒

冇飛機係因為全部去哂追TBD

其實唔完全怪得南雲，今日我地開上帝視覺就話知發生咩事，當時偵察機返嚟嘅情報相互矛盾，作為艦隊指揮官冇人可以俾佢請示，要喺無法知道戰場確實情況下作出決定
所以情報同訊息處理喺現代戰爭先係最重要一環，呢樣嘢冇國家比得上美軍

timing真係好重要
換緊彈先發現美軍

BigE根本就係畀戰爭之神眷顧嘅航母

冇人可以請示呢個係山本既責任
佢自己要無線電靜默

都冇計，如果當時航母已經有雷達就唔會出現咁嘅事
又或者可以好似而家US NAVY啲彩虹戰隊咁玩到出神入化咁都唔會有咁嘅問題
呢兩樣都唔係南雲可以控制
題外話彩虹戰隊解放軍真係有排學，唔係話有航母就有用，直接關乎戰機出擊效率

就算請示山本，佢都唔喺現場，個決定肯定要南雲自己落

山本就係懷疑美帝解密左日軍通訊
所以先要無線電靜默
南雲仲可以一d警戒心都無on99

無線電靜默最大原因係唔想比美軍知道佢向邊

日軍第一輪轟炸中途島發現島上大部分飛機唔見晒已經feel 到美帝知道佢地計劃
只係南雲作為指揮官唔夠決斷on99
搞到d飛機裝備換黎換去都未起飛

陳啟泰

都唔係完全話冇，但南雲接到嘅指令係偷襲中途島做跳板伏擊珍珠港過嚟嘅美軍
而珊瑚海海戰令南雲少咗兩架鶴字航母（又係海軍戇鳩明明可以湊返一艘出嚟但佢地認為航空隊要跟航母），結果可以用嘅飛機唔夠，就算多一艘航母估計結果完全唔同
情報又話美軍得兩艘航母用，冇人諗過約克城可以3日完成大修有返基本戰力

平成廢宅

美國唔一定係要果樣野真係work先會送上戰場，B-29個引擎到退役果刻都係好多問題未解決

梁立人件美籍紅衞兵寫黎辱日既場面最後俾人用黎反蚑

日本仔有時係臨場應變真係唔掂
當時日本海軍有規定航母上要所有飛機換晒同一種炸彈
飛機先可以起飛
一下換晒要成粒鐘
有呢條咁on9既軍令+南雲呢d臨場應變咁差既指揮官
搞到美帝飛機發現到日軍個陣
日軍可以接近無飛機係天應對
輸得有d on9

護衛既零式全部去晒追TBD
SBD可以成功都係TBD幫佢地打番黎

南雲忠一本身就係日本喜歡論資排輩下的原罪

南雲最叻打水雷戰你叫佢去做航空隊司令

如果搵小澤治三郎或者山口多聞成件事可能會唔同晒

不過工業實力無論質素同產量都係註定必敗

仲有唔搵班老機師翻去教新仔，一，二航戰全滅後，差唔多死晒班ACE同初期練翻來的機師

櫻花突攻機最大戰績係信濃號沉果陣，比好多官兵抱住浮起水面

唔搵老機師去教好似軸心國既都係咁
不過德國好少少,可以去東線升lv,西線送死

希特拉的海軍係笑話，地中海意大利艦隊連皇家海軍都頭痛

無辦法
不嬲訓練好既機師仲難過生產戰鬥機
中途島毁滅式慘敗
一炮過死左咁多資深機師
已經註定加速日本戰敗

大和明明有最先進雷達，但佢作為精神擺設放左係戰場後方

山本覺得航母要單獨作戰先勁

大和旅館
如果啲鋼分一半俾陸軍可能冇死得咁慘

有撚錢咩
呢代架仔都唔想理你

太大貪了 妄想食晒整個中國 最後貪字得個貧輸返突，就好似陳振聰咁

所以跟本唔存在命運五分鐘
明明換彈應該係甲板下面做

咁航母同戰列艦本身係夾唔嚟，兩種都係作為火力輸出，航母需要嘅係反潛同偵察，呢啲都係驅逐艦去做

之後無論零戰本身已經開始無優勢什至係劣勢加埋新兵真係點打

德國果邊都叫有機體優勢

德國東線有lv升，日本一係打老美一係打雀，東邊無戰機打

你用而家既眼光睇山本既戰術就梗係on9
但個陣山本諗到用航母做海軍主力
呢個諗法當時已經領先全球

唔可能, 如果係甲板下面做, 要逐步飛機坐返升降機落去,換完又要坐返升降機上甲板
效率上一定奇差

其他船係中途島好似只係撐場面而出動

福特級個升降機可以一次升兩架戰機
真係經驗得嚟，原來架「車立」咁重要

最新論點好似已經係甲板上係冇飛機

做防空砲台

飛龍如果選擇徹退同回收飛機起碼保存到一大批機師

之後瓜達爾卡納爾海戰起碼有三艘航母可用

防條毛
全部向晒大後方

明明日本仔已經證明左海軍有制空權重要過整巨型戰艦
仲花重金整隻無鳩用既大和

山本要佢進攻

一半陸軍一半空母

隻大艦巨炮又要當吉祥物唔去打...用咁多資源做出來擺

係食得急得濟哽死左

個作戰方針一定要靠艦載機執行，其他艦只係護航

軍部傳統思維
就好似d後期D新型防空驅逐艦咁
點都要加返魚雷落去
無魚雷既驅逐艦就唔係驅逐艦

但唔係向大後方囉

幫大和做防空
同埋係一，二航戰後面打氣

唔係一隻，係三隻

所以太多戰加埋一齊聯合艦隊先可以死得咁快

可能佢覺得大和係吉祥物唔應該做護航角色啩

山本應該係最大責任個個
但個個都剩係屌南雲

未必走得到, 本身都受左重傷, 加上一定跑唔過D飛機, 除非好彩係附近入到雨區之類,否則沉都只係時間問題

大和係聯合艦隊旗艦, 同埋當時日本戰術係飛機潛艦行先既漸減戰術
戰艦用黎做最終埋牙決戰

佢本身有得走
係山本要佢繼續打佢先被人發現

但山本係決定起咩艦嗰個？
呢啲唔係海相做決定咩？
山本都只係用嗰個
佢應該未入到大本營/只係列席冇發言權嗰啲

講緊中途島
佢向珍珠港之後基本上係話晒事
中途島都係佢一意思孤行既決定黎

都唔係空母放最前，驅逐艦放後面驚大和叛變射鳩南雲？如果山本係穿越翻去或者真係會咁做....

本身任命南雲已經錯在山本
搵水雷專家做航空司令
同換袁國勇去做肝臟移植手術一樣

講係咁講, 但當時日本有無邊位航空專家

計劃係好嘅，只係執行出現問題
珍珠港滅唔到太平洋艦隊，要完成戰略只可以再偷襲一次，唔係又返去生產力個問題

由準備到開戰冇一個決定係正確

山口多聞同小澤治三郎

不過一個官到少將就死左，一個做聯合艦隊司令時已經無晒航空戰力

所以有幾勁或幾差無女人知

計劃係好,執行問題佢由一開始準備都已經好大問題,而唔係剩係推比南雲

山口最少都打爆對面一架航母

佢大方向無咩問題，但戰術同執行方面係中途島真係好大件事

而且同時進行Mi同Al作戰就算五航戰參戰都係太過龐大...不過又翻去山本同大山營之間鬥爭

支持日本建軍，做返亞洲一哥

南雲：如果赤城有水雷我都可以打爆對面航母

如果南雲係珍珠港肯博多鋪出多次空襲炸珍珠港油庫等基礎設施，中途島戰役都應該會有變化

如果玩咩分兵集中晒

係後方負責登陸的瑞鳳，鳳翔同報行AL作戰的龍驤同隼鷹放埋係一二航戰到絕對有足夠機做警戒同防空

其實佢佯攻阿留申嚟做咩？中途島係為咗吸引珍珠港，咁阿留申有咩意義？

yorktown 一定排第一
最傳奇

冇，做多左

俾斯麥唔洗三個字搞掂胡德號
皇家海軍咁樣比人落面法唔搞掂佢都唔得啦

三菱重工業 與世界軍工龍頭洛克希德馬丁同級??